陳同佳信主得永生? - 林夕

陳同佳信主得永生? - 林夕

香港聖公會秘書長管浩鳴真的法力無邊，忽然就感化了陳同佳到台灣「自首」；究竟管浩鳴探監多少次，就成功達標？

這不只是傳道能力高超，叫人信耶穌得永生那麼簡單，因為信耶穌之後，還自動到台灣受審，說不定會被判死刑的。如此一來，則不是信耶穌就跟林鄭自稱上天堂一樣便宜，而是要在地上受審，死一次，然後，誰知道要不要下地獄呢？

而陳同佳是誰？沒錯是反送中觸發點的一枚棋子，同時也是極度兇殘、超級貪婪的罪犯，殺人再棄屍後還要拿刀下亡人的卡去偷錢，像這樣的人渣中的渣滓，雖說信主，究竟是信耶穌還是信耶穌後唾手可得的永生？

陳同佳出獄後，若香港真拿他沒法，就可以逃過一命，即使最後可以在港受審，也勝過赴台赴死。現在卻在管浩鳴安排下向台灣提出申請入台「自首」，完全不合乎人情常理。

投案的時機，也未免太計算精準了。現在抗爭的對象方向議題早已超越已經被撤回的條例，準時舊事重提，分明是轉移話題，提醒大家她林鄭已經很仁慈，答應了原初訴求，你們還想這怎樣？

此外，反送中引發的逆權抗暴運動，令台灣人目擊一國兩制的下場，不斷為民進黨增加選舉的彈藥。現在自動送陳同佳過來，林鄭將功補過的企圖甚明。藍綠兩方為此展開輿論戰，說殺人兇手在台殺人放火後若可以逃到全世界趴趴走，台灣司法權還何在。真夠民粹，是啊，在台殺人的通緝犯願意回來受審，為什麼不答應？

林鄭的語言陷阱是讓「引渡」概念模糊化，變相把台灣等同於香港，納入一中框架下，民進黨明知這是港共政府的政治操作，不會輕易就範中計。但這一炒作，除了民進黨會失分，也可以轉移選舉話題。

是台灣通緝犯沒錯，但事發當初，台方三次要求，並提供犯罪證供，林鄭已讀不回，鬼祟地暗渡陳倉，到如今忽然說犯人「自首」，證據確鑿又已經認罪既不合乎自首資格，這位管浩鳴牧師因為身兼中國政協委員，這身分要經台灣陸委會以及國安單位審查通過後才能入境，你來台幹嘛？正確的程序，也是當初台灣提出的依循國際司法互助正式管道，先進行司法互助磋商，有規有矩，絕不能「被自首」、「被投案」。

有疑似「被自殺」、「被訪問」例子在前，再開此先例，就可以有「被自首」、「被信主」自動被迫到大陸投案，這就是沒送中條例的送中惡法。還是蔡英文夠辣，聲言若陳同佳赴台，即時逮捕受審，先不管什麼鬼協商，就是不讓你矮化。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com